教師被控襲警罪成 一度遭還押小欖 判囚 9 周准保釋候上訴 法官吳重儀 斥未見悔意

小學男教師楊博文被指去年「大三罷」期間，在上水迴旋處慢駛，遭警方截查時腳踢警長。裁判官吳重儀早前裁定他一項襲警罪成，更質疑「心智可唔可以繼續教書」，一度將他還押小欖精神病治療中心，今日（8 日）在粉嶺裁判法院判他監禁 9 星期。辯方申請保釋等候上訴獲批准。

被告楊博文（29 歲，小學教師），亦是沙灘排球港隊代表，他被控於去年 11 月 11 日清晨時分，在上水掃管埔路迴旋處襲擊正在執行職責的警長鍾宏業。

裁判官吳重儀於今年 6 月中旬裁定被告襲警罪成，並押後至 6 月 26 日判刑，期間被告還押小欖精神病治療中心。被告曾提出保釋，但遭吳重儀拒絕，他及後向高等法院申請保釋獲批。

吳重儀早前作裁決時，曾批評被告大話連篇，供詞不可信，表明不相信警察會用粗口罵路經此地的教師，認為三名警員證供不一，反而顯示各人沒有夾口供。吳重儀又指被告用警員編號稱呼警員，是對警員有敵意，直稱：「心智可唔可以繼續教書？」並斥被告「為人師表，守法意識薄弱，阻塞交通自私自利、衝動狂妄、犯錯不遵指示，大話連篇、無悔意，以為警察會扔佢落橋如此荒唐」，又指「懷疑被告心智及人格有潛在障礙，先有咁失智行為」。

案件編號：FLCC5275/2019

警員編號稱呼警員，是對警員有敵意
咁你啲狗仔夠唔夠膽擺個真名上去?
痴撚線